# appsec-challenge [![Quality Gate Status](https://sonarcloud.io/api/project_badges/measure?project=lukefrozz_appsec-challenge&metric=alert_status)](https://sonarcloud.io/dashboard?id=lukefrozz_appsec-challenge)

Nesta fase, propomos aqui um desafio de aprendizado: você deverá pesquisar sobre os tópicos listados nas perguntas, preparar uma apresentação, e vir aqui apresentar a nós. 

Seguem seus tópicos:

  - Fale sobre a OWASP, qual seu papel e importância para segurança da informação.
  - Fale sobre as publicações periódicas da OWASP, e sobre algum projeto que achar bacana.
  - Para você, o quão é importante a segurança de aplicações para uma empresa como a nossa?
  - Faça uma análise estática da API neste respositório usando a ferramenta [SonarQube](https://sonarcloud.io/about). 
    - No seu entendimento, para quê serve essa ferramenta?
    - Explique sobre a dashboard da ferramenta e o resultado da análise
    - Quais são os principais indicadores, e o que cada categoria e número representa?    
    - Quais foram as vulnerabilidades de segurança apontadas pela ferramenta?
    - Além do encontrado pela ferramenta, há algum outro fluxo malicioso?
    - O que foi mais difícil para você ao implementar a ferramenta?
  - O que você achou de pesquisar e aprender mais sobre estes assuntos?
  - Opcional: Apresente algum tema que você acredita que seria bacana apresentar para nós

Pedimos que inclua na sua apresentação as referências de onde buscou conhecimento durante o seu preparo. 

O grande objetivo deste desafio é entendermos como você lida com esse conhecimento novo, então não esperamos que você já saiba destes assuntos hoje; esperamos que você os aprenda e venha conversar com a gente sobre sua evolução! 

Fique atento ao prazo do desafio. Se você estiver com muita dificuldade em algum ponto, fique à vontade para nos procurar que estamos aqui para ajudar.

Boa sorte!
